\chapter{Descrição da Operação}

A operação de jateamento que será simulada possuí uma broca do tipo PDC de 26$''$ com um revestimento condutor de 36$''$ de diâmetro. A Figura \ref{B17,5} apresenta as configurações do conjunto broca-condutor.

\begin{figure}[h!]
    \centering
        \includegraphics[width=0.4\linewidth]{Figuras/calibracao/broca26.png}
      \caption{Broca de $17~\sfrac{1}{2}''$ e condutor de $36''$}
    \label{B17,5}
\end{figure}

Será estudada uma única configuração de \textit{stick-out}, a de 300 [mm] para fora do condutor (Figura \ref{B17,5}). Como descrito no Capítulo anterior, as simulações serão divididas em três cenários de vazão de água: 50 [gpm], 100 [gpm] e 150 [gpm].

\begin{figure}[h!]
    \centering
        \includegraphics[width=0.35\linewidth]{Figuras/calibracao/stickout2.png}
      \caption{Ilustração da broca de 26$''$ e condutor de 36$''$ com deslocamento vertical de 300 [mm] da broca para fora do revestimento.}
    \label{B17,52}
\end{figure}

Quanto ao domínio que será simulado, um esquemático das dimensões é apresentado na Figura \ref{fig:domainSize}. Observa-se que o domínio consiste em um cilindro de 5 [m] de diâmetro e 24 [m] de altura, sendo que 18 [m] dessa altura  representam o solo e 6 [m] representam a lâmina d'água. O conjunto broca e condutor é posicionado exatamente no centro desse cilindro (posição radial zero).

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.4\linewidth]{Figuras/descricao/dominio.png}
    \caption{Dimensões do domínio que será simulado}
    \label{fig:domainSize}
\end{figure}


